<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Soep &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<atom:link href="/category/hartig/soep-hartig/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tarwe &#38; Lactose vrije Recepten</description>
	<lastBuildDate>Fri, 07 Aug 2020 19:45:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>nl</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/11/cropped-Pictogram-1-32x32.png</url>
	<title>Soep &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Broccolisoep</title>
		<link>/hartig/broccolisoep/</link>
					<comments>/hartig/broccolisoep/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Noëmí Andrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:24:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hartig]]></category>
		<category><![CDATA[Hoofdgerecht]]></category>
		<category><![CDATA[Lunch]]></category>
		<category><![CDATA[Soep]]></category>
		<category><![CDATA[Broccoli]]></category>
		<category><![CDATA[Broccolisoep]]></category>
		<category><![CDATA[Glutenvrij]]></category>
		<category><![CDATA[knoflook]]></category>
		<category><![CDATA[lactosevrij]]></category>
		<category><![CDATA[room]]></category>
		<category><![CDATA[soep]]></category>
		<category><![CDATA[tarwevrij]]></category>
		<category><![CDATA[Ui]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.noemiandrea.nl/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[Deze soep maak ik al een aantal jaar vrij regelmatig, maar in plaats van losse knoflook en room, gebruikte ik een pakje kruiden roomkaas. Heel lekker, maar helaas niet lactose vrij. Nu gebruik ik de room die ik toevallig heb...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Deze soep maak ik al een aantal jaar vrij regelmatig, maar in plaats van losse knoflook en room, gebruikte ik een pakje kruiden roomkaas. Heel lekker, maar helaas niet lactose vrij. Nu gebruik ik de room die ik toevallig heb staan, dat kan zijn lactose vrije crème fraîche, kookroom, soja room, haver room en knoflook. Qua hoeveelheid hou ik dan ongeveer 150 a 200 gram aan (meer of minder is naar smaak).</p>



<p>De hoeveelheid van de soep is ook heel makkelijk aan te passen en de dikte van de soep ook. Ik hou zelf van wat dikkere en gebonden soepen, maar je kan deze soep ook dunner laten (voeg dan geen maizena toe). Een tip die ik ergens las, als je snel de soep klaar wilt hebben voor kinderen, is om het water toe te voegen dat je nodig hebt om het te laten gaar koken, en daarna te verdunnen met koud water zodat de kinderen het gelijk kunnen eten en niet hoeven te wachten tot het genoeg is afgekoeld.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="742" height="1024" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/08/P1030865-742x1024.jpg" alt="" class="wp-image-817" srcset="/wp-content/uploads/2020/08/P1030865-742x1024.jpg 742w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030865-218x300.jpg 218w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030865-768x1059.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030865-300x414.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030865-850x1172.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030865.jpg 928w" sizes="(max-width: 742px) 100vw, 742px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Wat heb je nodig?</h2>



<p>1 rode ui<br>2 tenen knoflook/1 eetlepel knoflookpasta<br>1 stronk broccoli<br>1 liter kokend water <em>(de broccoli moet net onderstaan)</em><br>Bouillonpoeder <em>(naar smaak/afhankelijk van hoeveel water je gebruikt)</em><br>Paprikapoeder<br>150 gram crème fraîche (lactose vrij) /soja keuken/haver room<br>2 eetlepels maizena + 2 eetlepels water <em>(goed mengen, zodat je geen klontjes krijgt</em>) of 3 aardappels <em>(in blokjes) (kan tegelijk met de broccoli in de pan)</em><br>peper en zout</p>



<p><em>Staafmixer/Blender</em></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/08/P1030872-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-816" srcset="/wp-content/uploads/2020/08/P1030872-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030872-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030872-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030872-850x638.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/08/P1030872.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Bereiding</h2>



<p>Snij de rode ui in kleine blokjes, de knoflook in kleine stukjes,  en snij de broccoli in kleine roosjes, de stam kan je ook gebruiken, wel eerst even schillen. <em>(het wordt nog allemaal gepureerd, de grote maakt dus niet heel erg uit)</em></p>



<p>Kook terwijl ongeveer 1,5 liter water (<em>bijvoorbeeld in een waterkoker</em>).</p>



<p>Verwarm wat olie in de pan en fruit de ui aan, voeg na 3 minuten ook de knoflook toe en na 1 minuut kan ook de broccoli er bij. <em>Als je kiest voor aardappels i.p.v. maizena, dan kunnen de aardappels er nu ook bij. </em>Bak dit zo&#8217;n 4 minuten. Nu kan het kokend water erbij, zorg dat de broccoli onder water staat. Als je de soep dunner wilt kan je ook meer toevoegen (kan later ook nog, maar proef dan wel of je nog kruiden wilt toevoegen). Voeg de bouillonpoeder, paprikapoeder, peper en zout <em>(proef eerst voordat je het zout toevoegt, er zit vaak al veel zout in de bouillonpoeder) </em>toe naar smaak. Kook dit voor ongeveer 10 minuten, totdat de broccoli gaar is.</p>



<p>Mix de soep met een staafmixer. Voeg de room/crème fraîche toe en mix nog even door. Nu kan eventueel ook het maizena mengsel erbij en laat het nog even een paar minuten doorkoken. Proef of er nog meer kruiden aan toegevoegd moet worden. Eet smakelijk! Lekker met een (stok)broodje ;-).</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-medium"><img loading="lazy" width="300" height="148" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-300x148.jpg" alt="" class="wp-image-45" srcset="/wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-300x148.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-600x297.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk.jpg 663w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/hartig/broccolisoep/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wortelsoep met rode linzen</title>
		<link>/hartig/wortelsoep-met-rode-linzen/</link>
					<comments>/hartig/wortelsoep-met-rode-linzen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Noëmí Andrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 14:14:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hartig]]></category>
		<category><![CDATA[Soep]]></category>
		<category><![CDATA[dag van te voren]]></category>
		<category><![CDATA[komijn]]></category>
		<category><![CDATA[koriander]]></category>
		<category><![CDATA[kurkuma]]></category>
		<category><![CDATA[rode linzen]]></category>
		<category><![CDATA[soep]]></category>
		<category><![CDATA[Ui]]></category>
		<category><![CDATA[wortel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.noemiandrea.nl/?p=184</guid>

					<description><![CDATA[Mijn inspiratie voor maaltijden of recepten begint vaak bij wat ik nog heb liggen in de (koel)kast. In dit geval waren het wortels. Met het warme weer heb ik vaak geen zin in hele heftige maaltijden en verkies ik snel...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mijn inspiratie voor maaltijden of recepten begint vaak bij wat ik nog heb liggen in de (koel)kast. In dit geval waren het wortels. Met het warme weer heb ik vaak geen zin in hele heftige maaltijden en verkies ik snel een soep. Maar om het wel te laten doorgaan als maaltijd vond ik de toevoeging van de rode linzen wel geschikt. Daarbij kan je er ook nog wat (stok)brood eten, als je wat meer vulling wilt en de soep voor meer mensen kan maken. Het voordeel van soepen vind ik altijd dat je het makkelijk voor meer mensen kan maken door de simpele toevoeging van meer water en natuurlijk wat kruiden om de smaak wel goed te behouden. En deze soep is goed voor te bereiden en op het moment van eten op te warmen. Ik zeg ideaal en zeker ook erg lekker :-).</p>
<p>Om de bouillon te maken, kook ik het water in de waterkoker en giet de juiste hoeveelheid in een maatbeker, waarna de bouillonpoeder opgelost kan worden in het water. Voor de bouillonpoeder gebruik ik die van Bio Today Stock powder, voor mijn gevoel zit daar wat minder troep in. En je kan het makkelijker afwegen, omdat het in een potje zit en niet per blokje is verpakt.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-190" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-683x1024.jpg" alt="" width="683" height="1024" srcset="/wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-683x1024.jpg 683w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-768x1152.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-600x900.jpg 600w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></p>
<p><strong>Wortelsoep met rode linzen</strong><br />
<em>voor 4-6 personen, afhankelijk of je er brood bij serveert</em></p>
<p>350 gram wortels<br />
200 gram rode linzen<br />
1 ui<br />
1/2 cm gember of snuf gemberpoeder<br />
1 tl kurkuma<br />
1 tl komijn<br />
snuf knoflookpoeder<br />
peper &amp; zout<br />
1 liter groentebouillon<br />
4-6 eetlepels lactose vrije yoghurt/kwark<br />
bosje verse koriander of gedroogde koriander</p>
<p><em>staafmixer</em></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-187" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/06/Ingredienten-1024x690.jpg" alt="" width="960" height="647" srcset="/wp-content/uploads/2018/06/Ingredienten-1024x690.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/06/Ingredienten-300x202.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/06/Ingredienten-768x517.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/06/Ingredienten-600x404.jpg 600w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<p>Rasp/schil de wortels schoon en snij ze in kleine plakjes.</p>
<p>Snij de ui in kleine blokjes. Als je verse gember gebruikt snij je die in fijne stukjes (je gaat de soep nog pureren, dus maak je geen zorgen dat je straks een blokje gember in je mond hebt ;-)).</p>
<p>Zet je waterkoker aan met iets meer dan 1 liter water of zet een pan met water op het vuur en breng het aan de kook.</p>
<p>Spoel de rode linzen in een vergiet en laat goed uitlekken, terwijl je de rest van de soep maakt.</p>
<p>Doe in een soeppan een klein beetje olie en fruit daar de uien en wortels een paar minuten in aan. Voeg daar na ongeveer 2 minuten, de knoflookpoeder, komijnpoeder en kurkuma en gember aan toe, en laat dit nog wat door bakken.</p>
<p>Maak ondertussen je bouillon klaar en voeg dit toe aan je wortel mengsel. Hier voeg je dan ook de rode linzen aan toe.</p>
<p>Laat de soep 10-15 minuten zachtjes koken. Je ziet dat het dan ook een wat dikker mengsel wordt. Eventueel kan je nog wat extra bouillon toevoegen als je het te dik vindt.</p>
<p>Als de wortel goed gaar is kan je de soep pureren (vergeet niet het vuur uit te draaien).</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-189 size-large" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-close-up-1024x683.jpg" alt="" width="960" height="640" srcset="/wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-close-up-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-close-up-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-close-up-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/06/Wortelsoep-met-rode-linzen-close-up-600x400.jpg 600w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<p>Proef of je de soep goed vindt zo, of dat er nog wat kruiden/peper/zout toegevoegd moet worden. Ik hou zelf erg van koriander en voeg dat er later nog extra bij, nadat ik heb opgeschept, want mijn man houdt niet zo van koriander ;-).</p>
<p>Schep de soep in kommen en doe er een lepel yoghurt/kwark in en garneer eventueel met nog wat verse koriander of gedroogde koriander. Wat ook erg lekker is om de yoghurt/kwark te combineren met een klein lepeltje tahin.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignleft wp-image-45 size-medium" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-300x148.jpg" alt="" width="300" height="148" srcset="/wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-300x148.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk-600x297.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/05/Smakelijk.jpg 663w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/hartig/wortelsoep-met-rode-linzen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
