<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pasen &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<atom:link href="/tag/pasen/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tarwe &#38; Lactose vrije Recepten</description>
	<lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 11:23:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>nl</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/11/cropped-Pictogram-1-32x32.png</url>
	<title>Pasen &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Lemon Curd Cake</title>
		<link>/zoet/lemon-curd-cake/</link>
					<comments>/zoet/lemon-curd-cake/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Noëmí Andrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Apr 2020 11:23:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cake]]></category>
		<category><![CDATA[Pasen]]></category>
		<category><![CDATA[Taart]]></category>
		<category><![CDATA[Tussendoortje]]></category>
		<category><![CDATA[Zoet]]></category>
		<category><![CDATA[lactosevrij]]></category>
		<category><![CDATA[Lemon Curd]]></category>
		<category><![CDATA[slagroom]]></category>
		<category><![CDATA[taart]]></category>
		<category><![CDATA[tarwevrij]]></category>
		<category><![CDATA[Yoghurt]]></category>
		<category><![CDATA[zoet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.noemiandrea.nl/?p=548</guid>

					<description><![CDATA[Na Pasen had ik nog een potje lemon curd staan. Ik wilde daar nog iets lekkers mee maken, maar wist nog niet wat. Na een inspiratie rondje op internet begon ik al wat ideeën te krijgen. Iets met cake en...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Na Pasen had ik nog een potje lemon curd staan. Ik wilde daar nog iets lekkers mee maken, maar wist nog niet wat. Na een inspiratie rondje op internet begon ik al wat ideeën te krijgen. Iets met cake en een yoghurtlaag erop, klonk mij wel goed in de oren. Mijn voorraadkast had alle ingrediënten die ik nodig had, dus ik kon aan de slag. Aangezien hij hier in de smaak viel wil ik hem jullie zeker niet onthouden. Geniet van deze heerlijke frisse lemon curd cake.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="728" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2-1024x728.jpg" alt="" class="wp-image-560" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2-1024x728.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2-300x213.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2-768x546.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2-850x604.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020920-2.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Wat heb je nodig?</h2>



<p><span style="text-decoration: underline;">Cake</span><br>100 gram kokosolie<br>100 gram kristalsuiker<br>2 eieren<br>100 gram spelt bloem<br>8 gram bakpoeder<br>snufje zout<br>2 theelepels lemon curd</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Yoghurtlaag</span><br>150 ml lactosevrije slagroom<br>1 eetlepel poedersuiker<br>1 eetlepel lemon curd<br>150 ml lactosevrije yoghurt<br>1 gelatineblaadje</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Opbouwen</span><br>Lemon curd <em>(hoeveelheid afhankelijk van je smaak, ik heb voor de hele taart ongeveer 150 gram gebruikt)</em></p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Keukenbenodigdheden</span><br>Spatels<br>Mixer<br>Kommen<br>Brownievorm/Ovenschaal <em>(mijn schaal is 26x17cm, kleiner kan ook dan wordt de cake wat hoger)</em><br>Bakpapier<br>Evt een spuitzak voor de lemon curd</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-561" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2-850x638.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/04/P1020918-2.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Bereiding</h2>



<p>Verwarm de oven voor op 160 graden. En bekleed de bakvorm met bakpapier (of vet hem goed in).</p>



<p>Smelt de kokosolie. Mix de olie met de suiker voor 2 a 3 minuten. Voeg dan één voor één de eieren toe en mix dit nog zo&#8217;n 5 minuten. De 2 theelepels lemon curd kunnen er nu bij, mix nog even goed door. Spatel dan de spelt bloem, zout en bakpoeder er doorheen.  Schep de mix in de bakvorm en verspreid het goed over de vorm. Hij kan nu de oven in voor ongeveer 20 minuten. Test of de cake gaar is door er met een satéprikker in te prikken. Als de prikker er schoon uit komt dan is de cake gaar.</p>



<p>De cake moet nu eerst goed afkoelen voordat je verder gaat. Laat de cake eerst nog 10 minuten in de vorm rusten en haal hem er dan uit. Je kan hem in de koelkast verder laten afkoelen dat duurt ongeveer 1 uur, buiten de koelkast langer.</p>



<p>Leg het gelatineblaadje in een kommetje met koud water voor minimaal 5 minuten. Klop terwijl de slagroom met een eetlepel poedersuiker stijf. <br>Nu kan je het gelatineblaadje gaan oplossen. Doe een eetlepel water in een pannetje en zet het vuur zachtjes aan, voeg het gelatineblaadje er aan toe. Roer met een spatel totdat het blaadje is opgelost in het vocht. Zet het vuur uit. Laat het nu afkoelen tot handwarmte.<br>Zet de mixer weer aan met de slagroom en voeg in een straaltje het gelatine vocht toe. Nu kan de machine uit en kan je de yoghurt en de lemon curd er doorheen spatelen.</p>



<p>Haal de cake uit de koelkast en smeer de bovenkant in met lemon curd. Verspreid het slagroom yoghurt mengsel over de cake. Je houdt waarschijnlijk nog een beetje over, serveer dit als extra bij de cake. </p>



<p>Zet de cake weer terug in de koelkast zodat de slagroom yoghurt mengsel goed kan opstijven.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-562" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2-850x638.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/04/Close-1-2.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Na ongeveer 2 uur is het mengsel wel goed stijf en kan je de lemon curd er over heen spuiten/scheppen. Schep hiervoor twee eetlepels lemon curd in een spuitzak. En draai de spuitzak goed dicht. Houd de spuitzak onder de warme kraan, zorg er wel voor dat er geen water bij de lemon curd kan komen. Hierdoor wordt de lemon curd wat vloeibaarder en kan je makkelijker strepen op je cake creëren. Maak een mooi patroon op je cake. <em>Als je geen spuitzak hebt, kan je het ook met een lepeltje doen. Verwarm de lemon curd bijvoorbeeld in de magnetron of au bain marie. En drizzel met een lepel de lemon curd over de cake.</em></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-medium"><img loading="lazy" width="300" height="231" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Enjoy-300x231.jpg" alt="" class="wp-image-68" srcset="/wp-content/uploads/2018/05/Enjoy-300x231.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/05/Enjoy.jpg 389w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/zoet/lemon-curd-cake/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
