<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>koekjes &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<atom:link href="/tag/koekjes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tarwe &#38; Lactose vrije Recepten</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Apr 2021 17:38:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>nl</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/11/cropped-Pictogram-1-32x32.png</url>
	<title>koekjes &#8211; Noëmí Andrea</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Chocolade Koeken</title>
		<link>/zoet/chocolade-koeken/</link>
					<comments>/zoet/chocolade-koeken/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Noëmí Andrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:38:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Koekjes]]></category>
		<category><![CDATA[Kraamhapjes]]></category>
		<category><![CDATA[Tussendoortje]]></category>
		<category><![CDATA[Zoet]]></category>
		<category><![CDATA[chocola]]></category>
		<category><![CDATA[chocolate chip cookies]]></category>
		<category><![CDATA[cookies]]></category>
		<category><![CDATA[fruit]]></category>
		<category><![CDATA[Glutenvrij]]></category>
		<category><![CDATA[koek]]></category>
		<category><![CDATA[koekjes]]></category>
		<category><![CDATA[lactosevrij]]></category>
		<category><![CDATA[noten]]></category>
		<category><![CDATA[suiker]]></category>
		<category><![CDATA[tarwevrij]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.noemiandrea.nl/?p=1163</guid>

					<description><![CDATA[Heerlijke chocolate chip cookies, een variant op mijn oude recept met abrikozen, maar nu glutenvrij, tarwevrij en lactosevrij. Ze zijn weer knapperig van buiten en zacht van binnen. Deze keer met chocolate chips, maar je kan dus ook iets anders...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Heerlijke chocolate chip cookies, een variant op mijn <a rel="noreferrer noopener" href="http://192.168.178.32/zoete-recepten/chocolate-chip-cookies-met-abrikoos/" target="_blank">oude recept met abrikozen</a>, maar nu glutenvrij, tarwevrij en lactosevrij. Ze zijn weer knapperig van buiten en zacht van binnen. Deze keer met chocolate chips, maar je kan dus ook iets anders gebruiken, fruit, noten, chocola, net wat je lekker vindt.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050105.jpg"><img loading="lazy" width="757" height="1024" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050105-757x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1167" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/P1050105-757x1024.jpg 757w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050105-222x300.jpg 222w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050105-768x1039.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050105.jpg 946w" sizes="(max-width: 757px) 100vw, 757px" /></a></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Wat heb je nodig?</h2>



<p>110 gram (plantaardige) boter (bijv. flora plant)<br>80 gram kristalsuiker<br>80 gram lichtbruine basterdsuiker<br>scheut vanille extract/aroma<br>1 ei<br>200 gram zelfrijzend glutenvrij bakmeel<br>snuf zout<br>100 gram chocolate chips/stukjes chocolade</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050121.jpg"><img loading="lazy" width="661" height="1024" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050121-661x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1168" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/P1050121-661x1024.jpg 661w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050121-194x300.jpg 194w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050121-768x1190.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050121.jpg 826w" sizes="(max-width: 661px) 100vw, 661px" /></a></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Bereiding</h2>



<p><em>Tip:<br>Als je een staande mixer hebt kan je de ‘boter’ zo uit de koelkast gebruiken, gebruik dan je deeghaken. Heb je een handmixer, gebruik dan ook je deeghaken, maar dan is het mogelijk dat je je boter even wat zachter moet laten worden, alvorens je hem gaat mixen. Heb je deze apparaten niet of wil je het gewoon met de hand maken, dan kan dat natuurlijk ook. Zorg er dan wel voor dat de boter op kamer temperatuur is en laat het deeg daarna wat langer afkoelen in de koelkast.</em></p>



<p>Snij de boter in kleine blokjes en mix met het suiker, totdat alles goed gemengd is. Voeg dan het ei en het vanille extract toe. Daarna kan het zelfrijzend glutenvrije bakmeel erbij. Net voordat alles gemengd is doe je zo&#8217;n 90 gram van de chocolade erbij, de andere deel is voor erover heen. Mix het door tot je er een deegbal van kan maken.</p>



<p>Rol het deeg in vershoudfolie en leg het in de koelkast van ongeveer een half uur.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050126.jpg"><img loading="lazy" width="794" height="1024" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2021/04/P1050126-794x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1169" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/P1050126-794x1024.jpg 794w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050126-233x300.jpg 233w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050126-768x990.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/P1050126.jpg 993w" sizes="(max-width: 794px) 100vw, 794px" /></a></figure>



<p>Verwarm de oven voor op 175 graden.</p>



<p>Rol het deeg tot een dikke worst, en snij er plakken van. Leg de plakjes koekdeeg op een met bakpapier bekleden bakplaat. Wel genoeg ruimte er tussen laten, want ze lopen wel uit. Strooi de overgebleven chocolade eroverheen en bak ze in de oven voor 15 minuten. Haal de bakplaten dan uit de oven en laat nog zo&#8217;n 5 minuten staan. Laat ze daarna afkoelen op een rooster.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-medium"><a href="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Geniet.jpg"><img loading="lazy" width="300" height="227" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Geniet-300x227.jpg" alt="" class="wp-image-69" srcset="/wp-content/uploads/2018/05/Geniet-300x227.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/05/Geniet.jpg 378w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></figure></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/zoet/chocolade-koeken/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banaan Karamel Taart met Meringue</title>
		<link>/zoet/banaan-karamel-taart-met-meringue/</link>
					<comments>/zoet/banaan-karamel-taart-met-meringue/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Noëmí Andrea]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 13:20:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Zoet]]></category>
		<category><![CDATA[banaan]]></category>
		<category><![CDATA[chocola]]></category>
		<category><![CDATA[chocolade]]></category>
		<category><![CDATA[eiwit]]></category>
		<category><![CDATA[karamel]]></category>
		<category><![CDATA[koekjes]]></category>
		<category><![CDATA[lactosevrij]]></category>
		<category><![CDATA[meringue]]></category>
		<category><![CDATA[recept]]></category>
		<category><![CDATA[taart]]></category>
		<category><![CDATA[tarwevrij]]></category>
		<category><![CDATA[tussendoor]]></category>
		<category><![CDATA[verjaardag]]></category>
		<category><![CDATA[zoet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.noemiandrea.nl/?p=492</guid>

					<description><![CDATA[We zijn weer terug van weg geweest. En met een vernieuwde site. Ik ontdekte in december 2019 dat ik niet goed tegen lactose en tarwe kan. Daarom wilde ik mijn website gaan vernieuwen en plaats maken voor recepten zonder deze...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>We zijn weer terug van weg geweest. En met een vernieuwde site. Ik ontdekte in december 2019 dat ik niet goed tegen lactose en tarwe kan.  Daarom wilde ik mijn website gaan vernieuwen en plaats maken voor recepten zonder deze allergenen.  De oude recepten zijn niet weg en kan je vinden onder &#8216;<a rel="noreferrer noopener" href="http://192.168.178.32/oude-recepten/" target="_blank">Oude Recepten</a>&#8216;, de recepten waar geen lactose en tarwe in zitten vind je onder <a rel="noreferrer noopener" href="http://192.168.178.32/zoet/" target="_blank">Zoet</a> of <a rel="noreferrer noopener" href="http://192.168.178.32/hartig/" target="_blank">Hartig</a>.</p>



<p>Om deze nieuwe start goed te markeren beginnen we gelijk met een echte Noëmí Andrea taart :-D. Mijn man was jarig en ik vroeg hem wat voor taart hij wilde. Waarop hij antwoordde: &#8220;iets met meringue/knapperig en chocola&#8221;. En na wat denkwerk: zie hier de Banaan Karamel Taart met Meringue. Helemaal lactose en tarwe vrij. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.1/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="645" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-1024x645.jpg" alt="" class="wp-image-524" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-1024x645.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-300x189.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-768x484.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-1536x968.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-850x536.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf-1320x832.jpg 1320w, /wp-content/uploads/2020/04/bovenaf.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Wat heb je nodig?</h2>



<p><span style="text-decoration: underline;">Karamel</span><br>1 blikje gezoete gecondenseerde kokosmelk (320 gram)</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Meringue</span><br>3 eiwitten of 100 gram eiwitten<br>snufje zout<br>100 gram suiker<br>60 gram poedersuiker<br>1 eetlepel cacao</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Bodem</span><br>200 gram lactose en glutenvrije koekjes ( Bijv. Schär Digestive gluten- &amp; lactosevrij)<br>75 gram kokosolie</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Vulling</span><br>2 á 3 bananen</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Ganache</span><br>100 gram pure chocolade (let goed op of het lactose vrij is)<br>100 ml lactosevrije slagroom (Bijv. MinusL Lactosevrije houdbare slagroom)</p>



<p><span style="text-decoration: underline;">Keukenbenodigdheden</span><br>Spatels<br>Kommen<br>Keukenmachine of (staande)mixer <em>(voor de meringue, aangezien je 10 a 15 minuten moet kloppen is een staande mixer of keukenmachine aan te raden)</em><br>Keukenmachine voor het fijnmalen van de koekjes<br>Bakpapier en bakplaat<br>Pannetje<br>Oven<br>Taartvorm (Bijv. <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.dille-kamille.nl/taartvorm-met-losse-bodem-metaal-35-x-11-cm-00018080.html" target="_blank">deze</a>)</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="534" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-1024x534.jpg" alt="" class="wp-image-527" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-1024x534.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-300x157.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-768x401.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-1536x802.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-850x444.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1-1320x689.jpg 1320w, /wp-content/uploads/2020/04/Gesneden-1.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 class="has-text-align-center">Bereiding</h2>



<p>Start de dag van te voren met het maken van de karamel en de meringue. Beide hebben een paar uur nodig om af te koelen <em>(al is de meringue ook warm lekker ;-))</em></p>



<p>Start met het maken van de karamel. Haal het papiertje van het blikje gecondenseerde kokosmelk en vul een grote pan met water. Zet het blikje in het water en zorg dat het goed onderstaat. Breng het aan de kook en laat het voor 3 uur zachtjes doorkoken. Zorg er wel voor dat het blikje altijd onder water blijft staan, anders zit je keuken onder de gecondenseerde kokosmelk/karamel. Na die drie uur haal je het blikje eruit en laat je het rustig afkoelen. <em>(Je kan een aantal blikjes tegelijk doen. Bewaar ze na het afkoelen in de koelkast totdat je ze gebruikt, heb je altijd wat op voorraad ;-))</em></p>



<p>Terwijl kan je de meringue maken. Verwarm de oven voor op 100 graden. Zorg dat je kom en klopper van je mixer of keukenmachine vet vrij zijn. Ik gebruik hiervoor vaak een stukje keukenpapier met wat citroensap erop en wrijf hier de kom en klopper mee in (<em>je kan ook een halve citroen gebruiken i.p.v het keukenpapiertje</em>). <br>Doe het eiwit en het snufje zout in de kom en zet de keukenmachine of mixer aan. Wanneer het wit en wat stijver begint te worden kan je beetje voor beetje de kristalsuiker er aan toevoegen. Het kloppen van de meringue duurt ongeveer 10 a 15 minuten, klop door tot dat je goede pieken kan maken die blijven staan. Dan spatel je de poedersuiker er door. Schep de helft van de meringue in hoopjes op een met bakpapier bekleedde bakplaat. Spatel door de andere helft de cacao en schep dit ook in hoopjes op een met bakpapier bekleedde bakplaat. Zet de bakplaten voor 2 uur in de oven. Begint de meringue te kleuren zet de oven dan op 90 graden. Als de 2 uur voorbij zijn, zet je de oven uit en laat je ze nog ongeveer een half uur in de oven staan. Bewaar de meringues in een luchtdichte bak.</p>



<p>Maak voor de bodem de koekjes helemaal fijn. Dit kan met een keukenmachine of doe de koekjes in een zakje en rol er met een deegroller overheen. Terwijl smelt je de kokosolie in een pannetje. Zodra het gesmolten is kan je de koekkruimels er aan toevoegen. Roer dit goed door elkaar. Stort dit in je taartvorm en druk goed aan met de bolle kant van een lepel, vergeet ook niet de randjes goed aan te drukken. Hierdoor krijg je een schelp vorm en loopt je karamel straks niet uit de vorm.<br>Zet de vorm voor minimaal 10 minuten in de koelkast.</p>



<p>Nu kan het eerste deel van het opbouwen beginnen. Snij de bananen in plakjes en leg ze op de bodem van de taart. Giet hierover heen de inhoud van het blikje gecondenseerde kokosmelk, wat nu karamel is geworden. En zet de taart weer in de koelkast.</p>



<p>Je kan nu de ganache gaan maken. Doe de chocola in een hittebestendige kom. Warm de slagroom op in een pannetje, zodra er belletjes ontstaan haal je het van het vuur. Giet de slagroom bij de chocola en roer dit door elkaar zodat de chocola smelt. Blijf goed doorroeren totdat alle chocola gesmolten is. Laat het een klein beetje afkoelen en giet het over de taart. Zet de taart nu weer terug in de koelkast, na ongeveer een half uur is de taart wel goed opgesteven en kan je hem versieren met de meringue. Versier de taart wel pas als je hem ook gaat aansnijden anders wordt de meringue zacht.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="480" height="640" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2020/04/Inzoom-2.jpg" alt="" class="wp-image-523" srcset="/wp-content/uploads/2020/04/Inzoom-2.jpg 480w, /wp-content/uploads/2020/04/Inzoom-2-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2020/04/Inzoom-2-300x400.jpg 300w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></figure>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-medium is-resized"><img loading="lazy" src="http://192.168.178.32/wp-content/uploads/2018/05/Geniet-300x227.jpg" alt="" class="wp-image-69" width="164" height="124" srcset="/wp-content/uploads/2018/05/Geniet-300x227.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/05/Geniet.jpg 378w" sizes="(max-width: 164px) 100vw, 164px" /></figure></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/zoet/banaan-karamel-taart-met-meringue/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
